:title: ฉ่ง-หวี
:slug: siong-ui-te
:tags: sute
:summary: เกี่ยวกับ ฉ่ง-หวี
:lang: th
:og_image: https://avatars1.githubusercontent.com/u/2153023
:status: hidden


**ฉ่ง-หวี** (**戴上為**, **Siong-Ui Te**)

มาจาก: `เกาสฺยง <https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%BA%E0%B8%A2%E0%B8%87>`_,
`ไต้หวัน <https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%A8%E0%B9%84%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AB%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99>`_

สังคม:
`Github <https://github.com/siongui>`_ /
`Gist <https://gist.github.com/siongui>`_ /
`Stack Overflow <http://stackoverflow.com/users/2350927/siongui>`_

เว็บไซต์:
`พระไตรปิฎกภาษาบาลี <http://epalitipitaka.appspot.com/>`_
(`ฟอรั่ม <https://groups.google.com/d/forum/palidictpk>`_) /
`พจนานุกรมภาษาบาลี <https://siongui.github.io/pali-dictionary/>`_
(`ฟอรั่ม <https://groups.google.com/d/forum/palidictpk>`_)

.. code-block:: go

  type ติดต่อ struct {
  	Email	string	// siongui AT gmail DOT com
  	Skype	string	// siongui
  	LINE	string	// siongui
  }

.. Idea stolen from http://constd.com/about.md

บล็อก:

  `ทฤษฎีและการปฏิบัติ <https://siongui.github.io/>`__
  (เป็นเจ้าภาพใน `GitHub Pages <https://pages.github.com/>`_,
  `รหัสแหล่งที่มา <https://github.com/siongui/userpages>`_)

การศึกษา:

- **B.S.**, `วิศวกรรมไฟฟ้า`_, `มหาวิทยาลัยแห่งชาติไต้หวัน`_ 2003
- **M.S.**, `วิศวกรรมไฟฟ้า`_, `มหาวิทยาลัยแห่งชาติไต้หวัน`_ 2005

ประสบการณ์:

- IBM Taiwan,
  Software Engineer · พฤศจิกายน 2548 ถึง ก.พ. 2553 · ไทเป, ไต้หวัน
- OPN Thailand,
  Lead Software Engineer · พฤศจิกายน 2564 ถึง 19 สิงหาคม 2565 · กรุงเทพมหานคร ประเทศไทย

วันเกิด: ๒๑ กันยายน ๒๕๒๔

..
  แนะนำ:

  `วัดหนองป่าพง <http://www.watnongpahpong.org/>`_
  (`อัลบั้ม <https://picasaweb.google.com/105008812818042996376>`__)

  `วัดป่านานาชาติ <http://www.watpahnanachat.org/>`_
  (`อัลบั้ม <https://picasaweb.google.com/105007927083171937889>`__,
  `เฟซบุ๊ก <https://www.facebook.com/pages/Wat-Pah-Nanachat-The-International-Forest-Monastery-WPN-%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%9B%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B4/152820321494231>`__,
  `Google+ <https://plus.google.com/+InternationalForestMonasteryWatPahNanachat>`__)

  `วัดหนองป่าพง และวัดในเครือข่าย <http://www.wpp-branches.net/th/index.php>`_

  `วัดป่าอัมพวัน <http://www.watpahampawan.com/>`_

  `Watmarpjan - วัดมาบจันทร์ (วัดสุภัททะบรรพต) จ.ระยอง <http://www.watmarpjan.org/index.php>`_

สถิติ:
`GitHub Résumé <http://resume.github.io/?siongui>`_ /
`Open Source Report Card <http://osrc.dfm.io/siongui>`_ /
`Github Visualizer <http://artzub.com/ghv/#user=siongui>`_ /
`GitHub Awards <http://github-awards.com/users/siongui>`_

.. _มหาวิทยาลัยแห่งชาติไต้หวัน: https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B9%84%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AB%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99
.. _วิศวกรรมไฟฟ้า: https://www.ee.ntu.edu.tw/en/
